你地會點樣backup 相片/影片??

今年開始認真既攝影,開始感覺到我影既相好重要,唔敢想像total loss曬相會點
我基本上全部相都係影raw,幾食位,上網睇左唔少資料,暫時覺得買個外置hard disk盒再加幾隻HD入去好似最岩我。
例如呢隻
Back up相既方法有好多,不如各位都分享下你地既方法啦,希望最後搵到性價比最高既方法

起nas
雖然貴但係容量可以set大啲

Google Drive

有冇平啲嘅玩法 好似幾貴喎

upload咗上去edit唔到， 好似有啲無謂

google wd my cloud

而家梗係用cloud

s3 bucket deep archive

harddisk+雲端兩份backup

留名

未聽過...難唔難用?
我平時用時LR管理相片,upload左上去仲可唔可以用LR開番出黎?

一定係用cloud
如果唔係你屋企有咩意外就乜都無哂

但係要開番出黎睇會唔會好煩?我影RAW

懶到你 問問問 答完你又話未聽過 唔識google 㗎？

買隻NAS啦

將隻NAS連入自己屋企個網絡

之後係電腦既Windows Exploer禁幾個制連左佢就得

請參考以上連結

btw 自己google la

如果驚data lost, 可以再將存左係NAS入面既檔案backup上Azure / AWS (呢到會難少少, 如果唔識搞可以比錢人搞)

dropbox個Smart sync功能幾正嘅
啲files上咗cloud，你仲可以喺自己部電腦見到啲files，但係唔佔位

1. 相機影完相
2. Copy落電腦 + up上Google Drive
3. 電腦執相，執完既相up上Google Drive
4. 剩係留番覺得重要嘅成品喺電腦，唔重要嘅delete﹐相機嗰啲都delete
5. 定期清理+整理相機、電腦、Google Drive

ds218+ 行raid1 加 無限google drive
電腦過相去ds218+ 100mb/s
之後set 咗自動喺返工嗰陣 up 到google
每張相都有兩份資料

其實raw 方便你執相，執完轉番jpeg ,之後raw 檔其實重有無需要留？

我就點都想keep,可能有d作品可以參加比賽

有冇ching用過image.canon

未必將相backup落佢到 但係直接係部機upload上網方唔方便?

NAS + 定期ext hdd backup, ext hdd 放office

以前曬完相都唔會掉菲林啦

如果係咁 , 我而家做法：

raw 檔放nas 或者dock station 行raid
jpeg 放google driver

我將舊相轉晒數碼之後，放晒係facebook 同google driver
除左正片其他之後一律掉晒

Portable HDD
HDD X 2

咩都好 不要買大陸貨 Orico
之前中過伏 慢到pk 用左個幾月就放左

而家setup
1)正本SSD
2) Backup 內置HDD
3) Backup Drobo 5N

Orico真係咁差?

有冇d性價比高既方法？推!

iCloud 2tb

依家有既相已經3,4tb

nas 係乜黎？？Google drive 可提高limit? 另外仲有乜選擇

會keep RAW 同 Capture one 修改記錄
日後軟件升級左新engine / 有新 RAW convertor 可以用返張 RAW 重新 output, Noise / 畫質可能會更好

炒左/唔要的相會係 C1 reject 左先，日後睇情況去delete reject 左的RAW

Google photo
屋企電腦同步
電話本身
Ex-hdd

4份back up

有冇外置harddisk盒推薦?邊隻牌子好???

之前係留二個 hardisk copy
最近買咗 one drive 1TB plan 嚟用，個 plan 連埋 office 咁都幾好幾方便
最後全部野放上 one drive hardisk 野全清，hardisk 都係dcfever 二手區放埋

依家總之相機相就係電腦edit 完放 one drive，電話相就google photo就算

1tb夠用咩咁其實你都影好少相姐

用個陣都係要收落電腦 大file都係咪喇

重以為入黎會睇到 爸爸的文件夾

1TB 我夠用，用舊機 raw size 都好細
而且每次影完都會delete 緊D垃圾相

推,有冇好介紹????

save唔到raw,冇用啦

外置hard disk會推介Seagate同WD
Seagate外置淨係出過一款

WD我個人推介呢一款

兩隻都自帶檔案backup

1tb
細左d喎，呢個harddisk唔係用既back up野

可以選擇大啲用量，取決於你肯畀幾多錢

呢一種唔抵用啦ching...

我想問如果用lightroom， backup咗啲相，如果restore返出嚟啲相唔晌同一位置咪好麻煩？可唔可以強制佢晌lightroom個file同一個directory自己搵返？

推,大家俾多D意見